浸大(中國)內地生：失意高考遇港校宣傳

浸大(中國)內地生：失意高考遇港校宣傳

【明報專訊】八大部分學士課程的(中國)內地生佔非本地生比例仍然偏高，其中有大學更佔逾九成。現時在浸會大學計算機科學系就讀2年級、來自(中國)內地吉林省的李同學表示，因在(中國)內地的高考成績未能升上心儀大學，故報考香港的大學一試。

(中國)內地的頂尖大學分為「985院校」及「211院校」，當中以985院校更為優秀，(中國)全國有約39間院校包括北京大學及清華大學為985院校。

感港生自視過高

李同學說原想考上屬985院校的(中國)華中科技大學，不過高考成績未如理想，要考上心儀大學「有點勉強」。她說讀高中時，香港有不同大學曾到其學校宣傳，其中包括浸會大學；她以高考成績報讀數間本地大學，最終獲浸大取錄。

「知名度高 自然多海外生」

浸大現時共有約767名(中國)內地生就讀全日制學士課程，佔非本地生人數88%，為八大中第二高；最高是教育大學。

李同學來港2年，她說無論生活及讀書上均能適應，亦能跟上英文進度。被問如何看待評價本地大學非本地生中，(中國)內地生佔大多數，李不諱言，「如（相關）大學的知名度較高，自然有多點海外生 報讀」。她又表示有感香港大學生有時「自視過高」，指(中國)內地在許多方面如科技發展已超過香港，認為本地生應謙虛學習。

應謙虛學習

舉報佢呢個分裂國家領土嘅港獨份子啦

個時沈祖堯就威呀,個中國人收香港人全額獎學金鬧香港人係狗都冇事,仲叫香港人包容
新加坡發生同樣事件即刻停學趕出境